fujifilm 討論區(51) 罷買行貨！

中左1001又唔開post

下次開post整走個 [quote] tag 先
仲有update下 #1嘅內容
11月有新優惠

用電話黎開 唔記得左

Or你開過？

X-series cameras and XF lens

GFX cameras and lens

開咗就算啦

點解無左日系小清新個setting?

你搵下上個post有無再quote返過黎

上個post多返好多巴打post 相
此風必需長
同埋如果將上一個post的好相貼落新一個post
再tag 下用邊支鏡影
build 個 photo sample 嘅 library
點睇?

Gchi

呢個post有唔少setting，睇下啱唔啱用

行貨回贈幾百蚊，當人乞衣

支持

多啲相可以吸引多啲人睇

回上個post 巴打話搖50230有聲問題
好似支支鏡搖都係有聲
我知前都以為係支鏡散左

唯獨50230果枝 搖有聲
唔知係咪俾我撞左野

想問下係咪爛左

放心，我果支都係。之前問過呢度d巴打都話係正常

嚇死 以為俾我撞散左入面

個d聲好似係OIS嘅parts 正常現象
但唔好手痕成日搖

有防震嘅鏡頭搖佢係有機會有聲，因為個防震組件有電先會懸浮，冇電嘅情況下係會吊吊揈，你開機再搖下睇下仲有冇聲

岩岩搖左好多次

LM
Laowa 9mm同SM 12mm大家點揀？
想買黎影星影景

學到野 開左機就冇聲了

呢個標題可以一直用

係，警世

留名

值得大家睇睇，富士定焦分析

今個月頭出，夠updated

老蛙聲稱零distortion 又金屬鏡身 好似好啲
橫掂都ultra wide 不如去盡啲
順手推一推xf16mm f1.4 真係好撚正

想問呢兩支係咪手動鏡?

有聲係正常 OIS呀嘛，1855都有架

x-pro 3 dura black 好正

買
買完分享下用後感

都係手動，但你用黎影星都係手動嫁啦

水貨有無回贈

等緊同埋買埋
35.4

我都想買
而家手渣 1655 50230

諗住平日出街相機食先果陣有部相機
平日用DSLR 太大碌

入手左xt1000，三千幾抵玩

正 第二張識望鏡頭

捕左好耐我記得

緊係無啦

成個妙麗咁既樣

放有保xt-30 同16 1.4

連hoya uv filter +相機袋

變相部xh1好抵買

笑得好靚

用邊個simulation

XH1 body+1655回得仲多過set

係咪set已經清得7788

16-55 Set 已經清得8899

X-T3, 56mm f/1.2

不如清哂post頭啲同代理相關嘅嘢，例如優惠
加啲水貨教學落去

支持

LR cc

同問

大約較左d 咩

同問 加埋samyang 10mm f2.8
有無人玩過呢幾支
有無咩comment

無記錯的話係用返preset 再汁少少

youtube搵唔到Samyang 12mm同Laowa 9mm直接比較
但睇左段12mm同富士16.4比 佢有影星 可以睇睇

我鐘意最後果2張d tone好正

多謝，你可以用返自己相照住隻tone汁下

laowa 9mm開心使用中

有多條比較Samyang 12mm同富士16.4
Andrew啲片好睇 但佢個樣某啲角度同佢把聲搞到成日好似睇緊Ed Sheeran講相機

有冇巴打知道點樣開/關咗個運動觀景器模式佢搵極都搵唔到

For those who’s in love with FUJIFILM new Film Simulation - Classic Neg. , but your camera doesn’t update enough for it? Don’t worry, there is a way to simulate it on your unsupported cameras.

Here is how to achieve Classic Negative Film Simulation look on X-Pro2 and others

1. Go in Image Quality (I.Q.) menu.
2. Select 400% dynamic range.
3. Select Classic Chrome film simulation;
4. Grain Effect at strong, just for the heck of it (to keep the “pure photography experience”;
5. White balance: Auto, R: -2 B: +4
6. Highlight tone to 0;
7. Shadows tone to +0 (or -1 for the EXACT look, but I find it boring, so spice it up with +2)
8. Color to -1
9. Sharpness to -4
10. Noise Reduction to -4
11. Lens modulation optimizer OFF

Enjoy 😉

係channel x 個fb page 到見到，可以試下

正! 今晚返去較黎玩下先

等睇相
冇相機係手試唔到
返香港先有得用

正 試下

大家用開咩副廠電

duracell
有無巴打有用過 覺得點?
我剛入手無耐 原廠電仲夠頂大半日 無乜點用過

之前用過粒垃圾淘寶 兩日就漲左

淘寶但幾襟用

去左泰國旅行 兩粒淘寶電 瘋狂用都冇事

話說小弟黎緊12月尾會一條友去個台灣深度遊
有三日台北六日去台南(2晚)->高雄(1晚)->台中(2晚) 主要睇景影相
想問下有無巴打去過台中台南高雄 有無咩好嘅影相地方推薦?

台中高美濕地同彩虹眷村

台中我想去埋忘憂森林 睇人啲相好似好撚正
彩虹眷村有咩影?

如果一條老，就唔好去彩虹眷村

屌，咁搞咪16-55同16-80同價

十月買咗1680

暈了

屌

我用SIDO#wail#pi兇宅出機送，用左一年仲好靚仔(可能我本身唔係成日影)，不過粒電容量細過原廠少少

睇下遲d Black Friday或Thanksgiving Day
online shop 有無sale?

冇任何meaning。只係台中交通好唔方便，彩虹眷村好遠加麻麻地。而高美濕地真·正

彩虹眷村好廢, 唔洗去, 除非你真係好鍾意果d 晝

我想請教各位ching，影人同景用16.4丶23.4定35.4會好D？

你用instagram睇下人地用呢3支鏡影既相
你自己就會好快有答案
利申：持有23.4

Search咩名

xf16 , xf23 etc...

16.4影景影食物可以 影人要近到尷尬
23.4都係偏景 影人都係要近 除非街拍
35.4平衡啲 但對焦有少少少少慢 同有時唔準 但影人靚嘅 不過唔適合街拍 擺pose影ok

以上純屬個人意見 建議再自行research睇下評測及用家po嘅相

利申：持有16.4同35.4

有冇邊支廣角鏡 岩影星空 影風景新手

咁影人邊支又快 又靚

56 .4 ?

55

試左 幾岩心水

56冇得輸，上毒室試一試包中毒

X-t 30 用16-55 定10-24 會唔會太大枝

太大枝咪加個直倒平衡返囉

35/2好似各方面都唔錯 焦距又易用
56.2個fd有 佢話太重 寧願拎18-55出街
其他鏡就真是無乜研究 不過真係好難要求定焦做到all around 揀定焦係取捨的哲學

不過如果淨係講影人嘅話56.2一定係推薦

講到影埋星空, 唔計原廠8-16之外 (太貴)
通常都係Laowa 9mm F2.8 同Samyang 12mm F2 之間揀
我揀左後者, 一嚟平啲, 二嚟老蛙嗰支暗角真係好明顯

可以一試

加左又加右咪好貴

小試牛刀 不過得室內光 下次試埋日光

有冇巴打知咁係咪代表coms入塵相左上角有d不知明點點，有時好顯眼

用緊咩鏡?

想知

1855

似係，影多張睇下係咪同樣位置

試下影幅淨色牆，收細光圈
睇下係同樣位置仲見唔見到
如果仲有，就可能係
btw, nice shoot
可以暫時用lightroom 嘅 spot removal 整走d漬

Thx 巴打
但如果要清cmos，我買green clean果支清潔棒係咪就夠？都想學下清潔cmos，部機始終二手收返黎。

如非必要都唔好掂佢住...試下吹唔吹得走先

放多幾張相上黎俾我地判斷下

LR cc即係邊個？

lightroom classic cc?

係

想問35f/2影人像靚唔靚，開f2影唔影到景深？

要今晚先，琴晚睇返d相基本上都有幾多下

準備入手35.4 二手
雖然d 散景好似同f2 差不多，不過多一級好似開心d

xf 56mm 1.2點睇?
睇完D相覺得好撚正

必入啦一定！

二手幾錢入？ 全新都係三千 點解唔買新

2600, 有三千咁平咩？
我純粹慣左買二手鏡

三陽四寶做緊2千9百幾呀好似

竟然
睇嚟我都真係唔知價
不過是但啦， 2500送多個filter
之前d 鏡全部都係二手買返嚟，係得body 同kit 係新

btw唔少心hi左個負皮

呢枝嘢唔知點解二手價俾人推到咁貴，根本三千已經買到枝全新

其實識check係無所謂 仲其實好抵玩添
不過我係見呢支鏡好多人都話好magical 新鏡又唔爭得遠 所以都是買新

我都係拎嚟影下睇下有冇問題渣
不過暫時咁多枝d 人都用得好好冇問題

係呀 尤其定焦比較少問題出現

XT30用1024唔會好大支
16-55就會好大支了
另外可以加手柄

仲糾結緊買35.4定35f/2好

上個po都有講過啱啱fb gp有人放2500又係成堆留言狗衝

真係好多人買野唔駛格價

其實最多人係糾結係個對焦個對焦再好啲呢支鏡真係好無敵
你用緊咩機?

X-T3 啊

Sor 講緊我
我真係冇睇過新鏡幾錢
之前睇過1024 同5523 見平好多，以為35.4 都一樣

XT3解決左35.4大部份對焦問題
WR對你黎講重唔重要
唔駛要WR嘅話搵日上毒氣室試下個對焦啦

毒氣室係？

有冇巴打同我一樣經常對焦唔準
Xt3
唔知係唔夠sharp 定唔準

咩鏡?
對唔準係影完鬆郁懞定點?
我支35.4有時係對完變左綠框但完全out focus

我有時都咁，成日懷疑係咪㩒快門果陣郁左

我當初都有問題，之後慣左用最細果隻單點對焦就冇問題

同埋sharp唔sharp你影多幾張，返去用LR放大就知

好多人以為自己手持安全快門係1/60，點知要1/80先sharp，當然都要睇返鏡頭焦距

但最細個隻如果唔夠光 佢個框框入面資訊唔會唔夠俾佢測距咩？

全新水貨 3k咋wo

手持 1655 50230
補多枝大光圈 就夠了

35.4 係幾吸引

講開二手， 唔見有人放支1680， 定係冇咩人買

大佬，新出冇幾耐咋喎，會唔會係咁快放返出嚟呀

不如補支超廣角啦
蔡12

下我放走左枝16.4
唔係幾想又向廣角方面發展

噉35.4啦
我都係同時擁有1655同35.4
旅行/有雨多數用1655
喺香港/夜晚/想輕便就用35.4

35 個焦距平時日常生活 用係咪都方便？
人、景都會影

呢個焦距影(人+景)真係一流嘅
你咪攞支1655扭去35mm度玩返一個禮拜睇下啱唔啱用囉
然後想象一下啲色水濃啲，立體感出啲

35岩岩好focus到個object又可以拎小小景

皇室堡10樓富士陳列室

好 試下先

我怕我會中毒⋯⋯

用緊35同56，煩惱緊入16定23好
23會唔會同35差唔多，而16又會唔會太廣？

我有16同35 考慮緊入唔入23

想問下23/2一米内係咪真係好垃圾有少少想由35/2轉23/2

煩惱緊 所以聽下大家俾啲意見

我一定推16

16 x2

啱啱入手左支16

以我所知只要對焦點對比度夠唔係死黑死白就可以測距

果一點夠架喇應該，有錯勿屌

好似係最近對焦距離影，係會soft

不過其實23 f2都好玩嘅

好糾結

咁輕身出去玩用嚟hea影一流

請教呢張有無 simulation或後製?
sharp得黎 d色水幾靚

呢張睇到仲多唔知係咪cmos花左

拎入廠救算啦 唔好自己搞

部xt20二手買左3個月，而且冇保返原廠一定好貴

我驚你自己搞仲危險

影provia再wifi過落手機，用vsco 9執
成日好驚重手左

其實我都驚

幾百蚊唔好慳，始終買左返黎無耐

請問有冇師兄用緊xe3? 好唔好？

無知一問宜家入xt20想新手學下嘢會唔會太遲入

唯有係咁。但如果淨清潔cmos會唔會即時拎得返部機

寫包單 唔會

部機先三千一蚊CP值極高

利申：XE3 同XH1 都有，有事用H1，冇事用E3

覺得有16 同35 已經唔洗入23 除非有錢多

旅行果陣幫條女影寫真用

想知 16.4 影人加景係咪最好 又可以大長腿

仲諗住好快又可以拎出去玩

人加景我覺得16太wide 景大人細 14mm效果：

用返23/35會好少少 35.4出黎效果應該好好
Zack Arias用呢支影出來：

性能丶操作都幾好

LM

我拍幫啲女影打卡相果類

35.4 我以為係因為我構圖郁左 但係無理由個景深差咁多

過多幾日 係肥花放唔到50-230 係呢到平放 益巴打算。
壓9我價

Xf56.2 ,連JJC方hood,富士原裝filter,只用幾次,二月購入,18個月保養

益呢到巴打啦
50230

收
放幾錢

16mm唔一定要遠影

睇下被影個個慣唔慣囉
呢幾張其實好撚近影 唔慣俾人咁近影會尷尬

係，我之前幫fd 影，用wide 鏡勁近佢地都會話可唔可以唔好咁近

56.2 靚
50/2快

16.4 神鏡 之前用左佢一年 去旅行 、行山 又帶佢

900 水 ，買左一個月 有單有濾鏡
Tg: @sopopo

仲有枝27 2.8 都係買左一個月 自出價

我今日收枝55-200 多啲光圈，夜晚用無錢買2.8

Xf56.2 (2-2019 買入,連JJC方Hood, 富士原裝filter)
只用幾次，單盒配件全齊，單有印仔，18個月保養，歡迎任試任check

想入手xpro2連23f2 set, graphite色好靚
但我已有23.4, 有冇機會可以唔補錢同人換到35f2/50f2?

唔補錢好難撞啱有人想咁換 不如賣左佢再買二手35/2或50/2?

不如講埋放幾錢

話說，
我有支 23/1.4 行貨過保，
想交換支 16/1.4 玩下。
（差價亙補）

手上有23/35，所以又唔想直接入多支16

巴打買行定水？我有興趣呀，留個tg傾？

小弟本身有10-24同埋50-230
呢排想買多枝大光圈鏡 應該會試下玩影星
16-55同16.4應該點簡好

1680個價仲跌緊

16.4

買哂

依家咩價位

有人有用過依隻遮光罩,想買

無仼歡迎

16.4同16-55 2揀1點睇

我同你一樣揀緊但我有18-55，50-230

5880

呢支可唔可以走天涯 都幾輕巧

無知一問，其實遮光罩有咩用㗎？ 我之前係猛陽光下用，但發覺用唔用好似都差不多咁
係用嚟遮d 光直射入鏡？
新手無知問

半天涯啦。另外仲有支18135。

我部xt2 好似壞shutter 有時開機之後影果張相會全黑 第二張會暗 第三張先正常 係咪應該拎去整？

仲煩緊買16定23好 依家個價想直接買呢支用算

又幾正wo
香港邊樹有得賣呢

想用有保拆kit1855(非mij)加錢換1024, 有冇人有興趣

1680，輕d影出黎又好d

影自己條女，行太遠佢反而唔慣

最中意捉自己女友做model 狂影
咁就練到

有18-55好似唔太洗買1655？我以前放左枝18-55出去

首先。。。。

你要有。。。。

買相機都係用黎影同女朋友既旅行同生活相
所以16非常好用

好事黎

16其實影半身/大頭係會影到女友勁肥，人文景旅行生活都係23好dd

我未買架，仲諗緊
諗住用官網eshop優品買咋

不要再說了。。。。

Eshop做幾錢？
我見個kit set水貨都幾平,考慮下罷行啦

巴打你個名

萬用黎講我諗23mm (35)應該最好

唔會 有齊光圈快門iso
多d出去影 練構圖創意就ok

新手一問， 大家影夜景用開咩film stimulation / setting

用 classchrome係咪會感覺多 d noise??

tg：uu009

想收 23.5 35.4 有無師兄放呀

我又唔覺
反而張相contrast低咗 天空嘅藍色都變粉咗

好似係

可以自己再較數值
我-4

我覺得用classic chrome 影海d 海水少少碧綠左好靚

唔知係室內定點, 要試多d

請教大家過相去手機唔想壓縮係邊到set我搵極都搵唔到無線傳送

想問下買水貨你地係邊到買 有冇多啲資訊
一定唔會再買行貨

其實好睇你個天好唔好仲有光源等因素，冇絕對既

上price hk 睇邊間平就去邊間

等我又post下相先，希望呢度熱鬧d

我就係諗16-55有wide 又恆定光圈，去旅行用又唔洗成日換鏡

正
第二張可以試下轉黑白

相機menu搵連接設定，一般設定，有一項係縮至3M，關咗佢

又黎極簡style

正,50230? setting後製?

thanks
自膠
入去幾次都 miss左

嘩 好鍾意極簡
我自己無呢隻眼 尤其覺得香港好似更加難影
平時出去好少留意到可以咁樣構圖 試下培養下先
我都試過下影簡單啲 不過與其話極簡 不如話無主題呢張過相個時柒左未搞返

嘩 個水印做乜鳩

有冇巴打收機呀
放xt3 10-24 50-230 35.4呀

第二張好陰森
好似有野會爬出黎咁

極簡水印

有冇巴打有駁EF 鏡
想插支70-200 f4 有冇咩要注意？

XT30，玩左兩日，未係好摸得熟，我又貼相推下po，勿屌

crop過黎?
好似不太sharp
夠sharp的話更正

做乜放機
入x pro 3?

XH1
XF16-55mm f/2.8 R LM WR
ProNegHi

AcrosRed

under 左

掃街相，有crop
用緊16 2.8

轉會

極簡正

我都睇緊，一係台灣ship過尼

全部都冇crop過

今次得第二張係50230，其他都係1855。
我主要係用classic chrome, 跟下面條link set.後製我就冇啦，因為唔係好識要慢慢學

大家一齊培養攝影嘅興趣
Btw呢度邊度黎

下關市同北九州

我覺得極簡低sharpness都好睇 好有小品style
有時preset filter我會特登較低sharpness

有冇作品share下

我自己好少影到呢啲小品 我對眼睇唔到呢啲 所以覺得好神奇
暫時係香港未發掘到啱地方影 呢排都係影街多 搵返啲感覺先
其實我係好多年前玩m4/3起手 中間停左幾年 最近先pick up返轉埋會過富士 最排係個防潮箱拎返部fm2出黎 入面筒菲林影左十幾張 我都唔撚記得係乜黎
上星期沖左出黎 原來幾年前去淡水影 我都無印象有拎過部機去添仲要係正片黎 啲底片勁撚正
唔介意可以po幾張
仲撞正Lara唱緊歌
筒菲林過撚哂期 搞到有幾張有綠光 但整體contrast同sharpness低左 個人好鍾意呢種感覺
我另外仲有幾筒過左期19年嘅彩色 遲啲玩埋佢

摩天輪個張好有feel
有時都想學下人地將主體放係構圖邊緣既影法,但都係學唔到咁

見咁多人po相，我又po下先
早排第一次帶部xt30去旅行影下相，仲未好習慣部機
影得唔好勿屌

呢個po唔講得呢隻字架

之前去行下關地下條濕鳩隧道行到隻狗咁

噚日行過 輕鬆

話說唔知邊一面橋底下面有間神社有冇入去？我同女朋友入完去都覺得怪怪地.. 佢仲有條好似秘道咁嘅小路通去個小狐狸守, 成間野都冇人..

留係香港鳩掃街

跟

上面d巴打係咁post旅行相羨慕死人

唔會係呢幾日掛

北九州

上個月

睇到我都想去旅行

菲林

菲林po xe3巴打

女神

有無Xt10巴打些牙下setting?

係咪和布刈神社？可以去ig睇下佢地啲相，好有feel

無言

係佢喇

痴線ig d相勁dark

同埋有條小路入去個稻荷神社，得罪講句有少少不安
啲人ig tag有相有興趣可以搵黎睇下

Xt10係咪無架

我冇野講

笑咗

應該稱呼做個人風格

諗緊出唔出部x100f好

好似有news話黎緊出x100v
仲會更新支鏡

LR CC係一個電腦後製software黎，唔關部機事

咁要等下啦。
點算，落左坑

好期待x pro 3 係咪好不智

我都同佢影咗張相

我其實有d 想要xpro 3
利申用緊xt20

想買多部周圍影

我都想買多部，不過係x100f

冇得換鏡唔係好鐘意

想請教下，如果想影人有長腿效果應該用邊支鏡？係咪中腰影埋去呢？

其實我都有諗過，但x100f輕身d，帶出街方便d。

23.4同1655點揀好 兩枝都好吸引

16或者14，但要攞好個角度，透視變形太誇張會有反效果

試過用 10-24, 塊面都拉長埋，搞到好奇怪
下次試下 16 先
如果用變焦係咪做唔到個效果？

原來lihkg縮圖無咁sharp
click入去睇唔同哂

菲林味

16 得！

想問呢兩到撞崩左 仲要刮手 可以點搞

磨砂磨平？

Iso 個轉轉按鈕 可唔可以拎去換

呢個人為因素
比錢可以換既

定焦變焦都得，廣角少少就ok

廣角就會有邊位拉伸效果架啦，用呢啲短焦鏡最好人樣放返中間，手腳放邊就可以自然啲，不過太貪心打直影都係會假到fail哂

我就係有10-24 16-55 50-230
睇YouTube部 x pro 3好正，
如果真係買可能買多枝23.2襯佢

我諗住xt20，1855，50230，1680同x100f就完

巴打你啲鏡同我100%一樣 諗緊好冇賣左1024換支 9/12/16定焦

玩多幾個月你就會直上xt3 +1655

唔知點解無左raw

去旅行用10-24好正，
我唔會諗放，所以買都係揀平價啲嘅定焦玩

唔會啦，咁樣對我夠用啦希望影多d靚相，希望呢個香港會好d

有冇知宜家35 f2係咪mij?想買水貨

東歐果頭？

西九州長崎上星期

Chicago

咁多巴打都出走既

有時要差下電先可以打持久戰

今日只post一張相

搭單一問，16-55 同16.4，大家都係用16mm影，分別大唔大？

各位ching，比D意見

淡季去日本其實唔貴 尤其有廉航之後

其實都冇咩心情la

係但留係度仲冇心情

冇伴

我嗰枝係菲律賓的

吊頸都抖下氣

長期蹦緊會爆

其實都係po翻之前去旅行既相姐

自己去啦

手機app 過相去LR 執相時，係咪過唔到raw 檔，一定要用電腦過raw 檔去先得？

係，一係你插adapter 直接讀sd卡

利申有1024 35.4 50230
諗緊定焦同變焦嘅選擇

其實巴打你地旅行會帶咩鏡？

富士窮人恩物：1855，50230
上面唔小巴打推薦旅行帶1024，16.4
我自己就拎哂啲錢買菲林機

睇下旅行影咩多, 我多影景/人, 長插1024, 10影大景一流, 24人文角度影女朋友又得, 係到夜晚/陰天麻煩d, 就換返支大光圈

呢三支焦距都幾無敵喎
我會建議加支90/2

1680+35.4
影景掃街加影人

23mm f1.4 室內好用

好q

重點係好難約到其他女影

見到16 等效24 ,可以影到大長腿

唔會呀 我有個朋友 影好多女 d 女會主動dm

又留明

葡萄,,,我女人話佢要在場先可以約其他女

放左好耐部xt3 1024都冇人收
反而35.4 50230 就好多人要

23.4一枝夠頂我買23.2同35.2，
一枝四千幾，兩枝又係四千幾，
23.2係咪真係咁差，早排都有爸打放過相，
影花close up又係差少少，
但睇價錢買兩枝玩又好似正啲！
諗定到時出xpro3，買埋

玩玩下想放咗部a73,專玩fujifilm

想問下邊個網 可以有多d setting 睇？

膠攝肥仔成日力推23/2, 可以睇下佢d comment

啱啱睇外國Youtube,睇落分別唔太大，
可能用電話睇但佢地都係推23.2，
價錢係好重要因素

見呢度成日講呢支鏡，想問fd借黎去下旅行玩下

23.4 個價 又好鬼貴

90mm又未想買住 1655同23.4應該點揀

1655

物有所值

1655X2

1655好正

準備買1655

諗緊2.8低光會唔會唔夠做

睇下youtube reveiw

有冇ching 可以比小小意見小弟

你哋影開人像用咩setting多

獨遊正呀
上個月第一次solo travel + grad trip
住hostel又可以同其他人講下香港發生緊乜嘢事

終於多相啦呢post

Xf56.2 $ 4800(2-2019 買入,連JJC方Hood, 富士原裝filter)
只用幾次，單盒配件全齊，單有印仔，18個月保養，歡迎任試任check

好 唔該

新手 X-t30 Xf35.4隨街拍

但真係買到兩枝

第二張 Budapest?

Ching，你點影背光？請教

我去左6次旅行，得1次係同fd
第一次去旅行已經自己一個人
我住hostel 都係毒摺多，冇乜搵人R水吹

12月應該會試下自已去

我幾中意隻色

第一張

多謝ching

有支水貨kit 18-55想放 有無巴打會接收

想問下50230既防震有冇得熄左佢

23/2唔差，23.4同23/2兩枝我都用過，推薦買23/2
價錢同體積唔講，仲有幾點值得留意：
1. 對焦更加快，23.4唔慢，但係23/2更快，snapshot好用
2. 放大率更高，23/2近攝解像力一般，但係比起23.4的確係可以隊近啲影，將物件放大啲，反而23.4以等效35mm嚟講，我概念上呢個焦段應該進可攻退可守，佢嘅放大率唔太夠
3. 變形控制得更好，其實23.4變形都控制得好好，但係23/2變形係接近0
4. WR
當然23.4優點係大一級光圈同sharpness更高，呢兩方面好重要
但綜合嚟講我會揀23/2，一開始係因為細枝啲機動性高，用落先發現上面嘅優點，巴打有興趣就上皇室堡玩下先，睇下接唔接受到近攝有啲blur呢個缺點

呢一張收光圍，對焦對光源就影
setting 都係standard
xt 30. 1024

巴打識貨，中左呀！！！

補多張俾你

呢張是但一部機都靚

係瑞士the first

幾月份去既？
我5月去影唔到

真心，自己去係會上癮

正呀！我有時間先去睇下，到時都係水貨多！
爸打有冇玩35.4同.2？
等效35細一級光圈我無問題，
但等效50差一級光圈好似唔夠

做wallpaper一流

新入xt30 一問
點解甩左舊電幾個字就reset曬啲setting 咁?

兩枝都有玩過，我反而會揀35.4
最大原因係35.4個畫質有種難以名狀嘅氛圍，應該就係上面巴打有講過嘅magical，又或者講得玄啲叫做通透感
色水都有啲唔同，35.4感覺係淡淡地清新啲
另外一個主觀原因係外形，35.4跟方形遮光罩幾型仔，35/2似係包皮過長的龜頭
最大問題係對焦，好多人投訴35.4對焦慢同嘈，但插落xh1度對焦其實唔慢，嘈對我嚟講唔係問題
我揀機鏡其實好主觀，最好都係試晒上手玩揀適合自己嘅

因為....無電

8月頭
天氣一時時，今日雨聽日晴咁樣

去左幾次旅行發覺好鍾意用samyang 12呢個焦距, 不過想入枝有af, touit 12點睇？

無內置電？

Jeng
有菜味

點解香港仲未有xpro3 pre order

鐘意第一張

因為唔想你買行貨呀！

啱啱用4200收咗部x-t2, 新手第一部機

用緊咩鏡？

買咗支35 f2但未送到，所以問咗朋友借呢支18-135試下機先

我有 23mm f1.4 同埋 35mm f1.4, 未用過 f2
當初都考慮咗一陣, 最後做決定時嘅諗法只有兩個
• 光圈用時方恨小 (尤其係apsc)
• 一分錢一分貨

希望富士可以快啲update f1.4系列

但我用完覺得d 色水都唔係好啱我，感覺太鮮，雖然係靚。
最後賣左佢換10-24

X-H1
XF16-55mm f/2.8 R LM WR
1/8s f/2.8 ISO800

X-PRO-3

巴打 鍾意你d色
介唔介意share setting

18-135 好野黎!

sharp到痴線

1/8s 都咁sharp
X-h1真係咁強大？

新手應該買XT20 定係XT30好？

個防震夜晚真係好有幫助
當然唔排除巴打可能用咗腳架

呢兩部嚟講梗係xt30

應該有落啦

1/8影到的話真係自帶gimbal

利申XH1 1/30要連拍先有幾張穩

太雜 唔知想影咩

如果淨係講光影線條 又唔夠突出

手機隨手影咁

我用緊xt2 + 1655

有新買新，最重要睇你筆直。

XE3同XT20 性能完全一樣 但平近1K

新入門買多兩支鏡玩好過

有 16.4 但又好想入 16-55 貪方便

求意見

支持入埋

我放左16.4
買左1655

之前入咗 35.4 後就已經冷落咗佢
如果入埋 16-55 佢應該⋯⋯
但我又唔捨得放

唔捨得放，但我又唔用
好犯賤

個價靚就放
唔靚就自留

可唔可以講下 16-55 啲個人感受？

xt30有乜推薦既手柄 我見eshop 原裝要成1000蚊

XE3依家抵玩但下年會出XE4?

啱啱睇咗，肥佬真係好推23.2，
如無意外，出機應該買23.2 ！
買多枝35.4定50.2好

D雲咁令

睇到好舒服

終於入左35.4, 一陣出去撚下枝野先

執過？

無呀

請問用咩鏡 好正

色水setting 係咩

可唔可以講下第三張色水setting 係咩

果張我就咁用Classic Chrome影

Classic Chrome

大家都愛cc

Handheld，最盡手持1/4s

同焦度變焦中最sharp，無之一

1/4s 高手

In X-H1 we trust

仲以為xt2

繼續等xpro3

痴L線

我覺得咁多種真係cc 最好， 一開始鐘意velvia 但之後覺得d 色水太濃
而家都係cc / astia 多

如果滿山紅葉/櫻花用velvia真係不得了了

Velvia色彩飽和度最高，好難駕馭

X-H1
XF16-55mm f/2.8 R LM WR
Velvia film simulation

velvia 幫女朋友影相佢會中意

請問你地如果用android機睇相會用咩app?
好多app 睇相zoom到100%都會起格

講起我都想買支zoom lens, 18-55 f2.8-4.0呢支大家點睇？

跟kit買平靚正

where

未影相前就鐘意飽和度高，依家就鐘恴淡淡地

神鏡黎喎
性價比一流
唔同18135 對焦距離又近 影食物又得

為咗返香港 冇買16.4

依家做緊 Cashback⋯⋯

如果唔係太長焦嘅話其實有防震1/8s係唔出奇，我自己夜晚用xh1+56.2，1/10s係冇問題
但係巴打1/4s就真係堅抽

X-H1
XF16-55mm f/2.8 R LM WR
@55mm 1/5s f/2.8 ISO 800

1/5s

自帶防手震

我果支1855去到1/30s都係得一半成功

本身有 XT3 + 56.2, 23.4。

平時主要係旅行/香港郊遊先用，影全/半身人像多。 比較喜歡tele的壓縮感。同只想留2支鏡。

我諗緊好唔好放 23.4 換 16-80mm F4。

16-80 好處係
1. 想影wide 有 16-35段，又可以體驗 80mm段的tele。
2. 可用黎拍片(有防震)

壞處係:
1.重左/大支左
2. 得F4

大家點睇?

新手唔識之前買xe3時揀左16-50
諗緊賣左佢再買支35 f2同支長鏡用下
不過唔知有冇人會收

我第三次成功。今次淺草夜影發現1/8s打後好有把握，ISO盡量唔想高過800，但有啲位光線嚴重不足唯有推到1600

想知大家點睇七工匠嘅鏡頭？

好想去影相

新手

xt3用咩穩定器好主要想要輕便啲，唔想買咁大舊到時唔想拎出去

zhiyun m2如何？見到佢好細部幾方便，我知一定唔會比大果啲穩定得多

我次次用都影到好假

啱啱試咗幾張先有一張完全冇震，1/4s係我平時冇信心會用嘅快門速度，太懶，通常推高少少iso
Xh1除咗有防震之外另一個優點係快門掣係葉片式彈簧設計，唔同其他富士機二段式設計撳落去手感咁清晰分明，好處係避免因為撳快門而震到部機，啱先亦都用xe2試咗下，1/4s幾乎冇可能成功（同樣係用56.2）
同埋雖然xh1個機械快門已經設計到好輕，但係轉用電子快門嘅話就震得更加少，成功率再高啲

用過枝35, 其實唔差， 拎嚟當菲林鏡玩幾好玩
不過都係fuji 35.4 好d

本身玩開枝kit lens 今日試咗個fd枝1.8定焦 真係返唔到轉頭 但fuji啲原廠鏡好貴 窮學生諗住粗粗哋買枝去exchange過下癮先
但想知25同35會唔會差好遠

X mount 35mm平玩
我會推Meike 35 1.4

我有枝七工匠35mm 你會唔會想收嚟玩下？500蚊放

35原來有1.4同1.7 價錢差200左右 ching覺得值唔值

35係1.2定1.4？

1.2

買返嚟好似950

35 1.4好正。啱啱入手。

想問下 X pro3毒氣室有冇得試玩

第一張好好

巴打用咩機，我xt2 35.4街拍好慢

X-Pro 2！我用afs覺得唔算好慢。

想問有咩手柄好用 x-t30

純試鏡
xe2+xc50230 有crop過

我抱住「大光圈可以收細, 細光圈放唔返大」心態, 響1.4同1.7之間揀左1.4, 我覺得值
Meike全開1.4 sharpness絕對稱得上可用, 而七工全開1.2幾散下...

但網上啲review meike少好多

反差大係咪一定要後制先好睇？

好靚有冇後制？

因為真係幾冷門

我想問咁多位師兄
點解我windows 10睇返d raf檔
唔開出黎睇d相無問題
一開左就會自動淡化左d色
試過3個Microsoft store download既開圖軟件都係咁

50230 好彩入左

影raw再後制

ching留tg傾？

因為佢開出嚟好似係會cancel 曬你本身相機入面set 左嘅野，你要較返佢先得， 用lr 果d

淨係raf檔會咁？
我set左jpeg+raw檔
JPEG相電腦開出黎睇無野 跟返我影出黎既色

係呀，jpg 因為係相機整出嚟所以會同你相機睇一樣
Raf 如果相機睇會係用左你本身相機setting 咁出，但去到電腦就唔會有呢d 紀錄，一切變返正常flat 曬咁show 出嚟

我試下用lr研究下先 唔該哂師兄

但我影開jpg因爲之前睇過film simulation 淨係影jpg先有用。

你一定唔會後悔有時我鐘意佢多過1855。

唔洗錢的話試用rawtherapee darktable 呢d 軟件黎開
Microsoft 果d 開唔到 d 色錯哂的

Raw係原始檔案，用Lightroom開可選擇唔同film simulation

1655 @55,2.8

旅行影咗好多相....但好多都不堪入目...
似iPhone影多啲

16-55 @34,2.8
啲風景相完全唔見得人...

1655 @48.5,2.8

直出？

Thx 巴打！搵下preset先。要學下野

yes
全部都直出

旅行係要開心，隨心就得，唔好太執著。

似到此一遊相多啲

最尾果張好正
咩setting?

唔記得
照計九成係classic chrome嘅

插16-55同56.2係提供5級防震
Xh1個快門掣係咁，其實啲高階單反都係咁嘅設計，可以減少震動，不過係需要時間適應半按個力度

平時都係set用CLASSIC CHROME影，陰影+1色彩+2
會用LR再執下光暗咁 無咩特別setting 希望幫到你

同你一樣
有時影大景CC太淡先轉ASTIA

新手問 唔睇價 買X-H1 定 X-T30好

xh1

Xh1除咗大份啲之外都冇咩缺點，開心使用中

日經問題

需要防震：XH1
需要細部有錢：XT3
需要細部冇錢：XT30

三部都係現時富士最高階

唔該哂ching

轉左黎富士

XT30 + 35 1.4

Gfx 唔睇$$$

之前用咩?

大景通常都冇乜所謂，反正點都raw 入lr 再執

唔駛理人點睇，自己鐘意就得，搵個攝影大師啲相都唔係人人啱睇
覺得唔靚就影到靚為止，影到有自己style, 冇人一出世揸機就識影相
利申新手個人見解

我覺得最緊要自己鐘意就得
不過而家我自己麵仲未接受到自己影果d

咁講啦，攝影高手都唔會張張佳作，可能一百張先影到兩至三張。最緊要係不斷咁影，不斷參考+思考人地嘅風格，慢慢你會影到一張滿足嘅相，之後再不斷影，不斷有收獲
相機/鏡頭係輔助，真正幫到你影到好嘅相係你對眼，你嗰腦。
之前響度見到一條link關於street photography，裡面嘅sixstreetunder同joshjack講嘅野都好有啟發性

xh1真心正 而家仲要7千就有

我自己就咁諗，影相為咩？比人睇？想比人讚？留低回憶？定簡簡單單想影就影？有時候，自己開心就得。我一直同自己講，你點鍚機都好，唔好鍚住個快門，想影就影。

我有配埋，純粹因為當時淨機身冇貨，直倒套裝跟多兩粒電又唔算貴
好處係續航力夠強，同埋裝咗直倒之後插枝56.2，部機可以企到喺度，唔會鏡頭向前墜

有冇人有用過泰國出嘅 geekster 35.1

nice
係咩鏡

得月亮係55230，其他係1855。

太空個張同candles 有feel

fuji app 突然之間connect 唔到去揀相個位，完全stop 咗喺嗰度，試下del app 又試過重新add camera 再整都唔得，之前冇問題，我冇更新過ios，可以點搞？

Fuji iphone app有無得簡photo quality

有

Canon

X pro3幾時先出？

新買 xt3 探索緊

死黑警

amazon 個期係28/11，應該唔會早得幾多

睇佢Facebook啲photo sample好似唔差

Fujifilm X-T3 with XF16-80mm f/4 Kit for Sale

遲啲會去冰島旅行 想影北極光 諗緊1024定老蛙9mm 好
再下年會去轉美國 1024 好似實用啲？ 但係驚光圈得f4影影北極光會柒 Ching 們點睇

如果單單純影極光/星係9mm好啲（應該

不嬲講旅行1024好係旅行唔使換鏡，大景得，人帶景又得，周街snap又得

但佢到夜晚就會唔多夠用

利申試過同場用1024同1855影星，1855好好多

結論：兩支買哂

Pm

Tg: @jc1928

想收35.4

那有錢
本身支kit係1855
咁好似1024抵玩啲
直接用1855影北極光算

1855 咁sharp冇乜noise
Ching 點影可唔可以分享下

Btw 通常影星係咪會揀唔要長時間曝光雜信消除果個㗎
咁之後要點後製搞dark film??

放xt3 silver 同埋 1024
有興趣tg我

另外放完部機再放35.4 50230

快門20s, iso好似幾千..
減雜訊, 腳架當然要, 張相我前幾年去珠峰時候影, 個天根本清到肉眼都睇到銀河咁, 好天到求其影都靚
果時仲未換H1, 仲係用XT10黎影
如果要後制的話, 我會推低啲光位, 再推高clarity, 最後de haze

你單張影？
我1024 上次4000iso 15s 都唔係特別清， 推完都多noise
已經上到富士山頂

逐張影, 半夜零下出CAMP SITE出面影左粒幾鐘
富士山山頂個尖先3700米, 西藏就咁拉薩市面已經3600米了 喘住氣咁影相.. 我影相呢個位海拔5200米+, 同個天好近咁

I mean 係多張合成做一張銀河相定直接一張過再lr/ps 執

唉好想真係可以試下咁靚天肉身睇銀河

冇
merge我依家影日落/黃昏會用, 記得我睇過最靚係細細個o係鄉下睇到肉眼o既星雲(人馬座腰帶果個), 近幾年近去空氣污染到星都冇粒
想去冰島睇aurora

我最多淨係睇到獵戶座星雲
記得有年拎完望遠鏡望佢真係勁靚， 不過之後次次睇星都唔好天

自膠，我就係想講獵戶座

有無巴打用緊xt3同ZHIYUN 智雲 Weebill Lab？
呢隻三軸穩定器好唔好？
想起小巴上面拍片 會唔會震過貓王？

想問下巴打們xt20 send 唔到相去iphone 應該點攪連唔到相機

點樣連唔到? 之前有冇連過?
係咪之前一路得, 今次揀完import photos 之後冇反應, 相機冇黑mon?

我近期都多左咁嘅情況, 要reboot iphone先得
kill app再開 /reboot 相機都冇用

請各位繼續支持大三罷同罷買富士行貨!!

35.4放唔放

唔好噉啦
呢支留到最後先放

要50-230！

Tg@tee8964

想問下如果去旅行淨係戴一支鏡
35 1.4 / 16-80
呢兩支大家推薦戴邊支去好

1680

去旅行都係貪方便姐
1680啦 唔洗諗

1680 但預左一低光環境就影得辛苦啲

Why no both，平時35.4，有需要換1680

同意，我去旅行1855 + 35.4已經搞掂
如果去歐洲就帶枝更wide嘅

熊貓，黑白熊貓
X-H1
XF16-55mm f/2.8 R LM WR
Astia
Acros+Yellow

諗緊好唔好等1680跌價然後放左1855去

相信唔會得你一個人等緊

等緊

日頭16-80
夜晚35.4

因為個相機袋袋唔到第2支鏡
應該咁多位建議會戴支16-80出去

如果係 Android 要 Disable wifi assistant
因為部機一駁咗去無 internet 嘅 wifi 佢就會同你 disconnect 再駁番有 internet 嗰邊，所以連極都連唔到

咁咪買個大d既相機袋

正想講一個相機袋反正唔貴得去邊

如果得一機一鐘巴打會用斜咩定背囊？

如果得一機一鏡巴打會用斜咩定背囊？

見上面有人post黑警相
我又po下先

辛苦哂真係，要萬事小心

XF90mm f2已入手，
用後感，雖然比56.2細少少光圈，但係銳利度比56.2仲要利，對焦速度亦都唔慢
個景深又好靚仔，如果想要枝等效135MM既鏡，呢枝絕對值得入手
買左返黎隨手影左幾張已經愛上

手上有4枝定焦，我會排 90F2>16.4>56.2>35.4

BTW，上面全部直出，富士色執都慳返

焦距難用呢

可能我長期用緊枝50-140 感覺要上手唔難

但係掃街要帶埋個景係有d難度，不過以人像黎計就無得輸

可能你慣左
但90 唔係個個都用得順

其實未玩過23.4,我都想試下

可能令一番感覺

斜揹 加支水同書
特別天熱揹背囊會成個背部濕哂

Respect
萬事小心

除左90 之外其他三支都有 都想入支90 如果影景壓縮感夠唔夠？

個人感覺
16.4 影室內一流 有1.4 廣角差好鳩完 但係開盡啲紫邊有少少礙眼 不過都算sharp
如果唔追求短長焦果種帶少少壓縮感既look 既話（特別係帶少少景既人像）
我反而鐘意用35.4 影人 個感覺好啲 （同埋室外唔洗換鏡 又夠細支）
而且skin texture 唔sharp 後期可以執少啲
老實講 論sharpness我都唔覺得差太遠

Laowa 9mm f/2.8 早晨, 香港加油!

依家成日都帶兩支鏡出街，諗住買支1680，輕便d去掃街

手頭上得支1680
遲啲去歐遊有冇須要買多支廣角？

個人覺得16都夠用，太wide難控制

如果影景想要壓縮感好夠，好易出主題，
但想要story/多主體就會難d.
我試過連人帶景咁影，要企後兩三個車位
除非個背景好突別好出，唔係無必要

35.4 係我第一枝定焦，當年用xe2+35.4
除左對焦慢左d, 就係一枝magic len個陣唔識影相都覺影靚相好易，因為太sharp
係佢令我係富士沉船

去邊影？ 8-16 好正

意大利 瑞士

16 好夠影， 除非想影自然景

連登個up相神神地
補返先

第二張隻色好靚

等緊XT3 KIT 減價再........
係咪唔買行貨真係OK???

等XT3 + 1680 KIT

1655同1855決擇緊 但之前又賣左枝1855出去 入返好似好傻仔咁

師兄賣左幾錢

賤買俾朋友

既然放左1855就入1655啦
兩個level

貴

想問你地會唔會買UV filter保護支鏡
成日聽人講唔用Filter,抹鏡會抹花

會, 我覺得唔慳得

手頭上有1024同50230 兩枝都係夜晚收收地皮 所以想補枝大啲光圈

幾時會出？

心理障礙。但如果要抵制 係ok

枝鏡好多塵

年尾

如果部機冇IBIS
F4鏡有OIS會好過F2.8鏡冇OIS

X-t30 買唔買 16-55好

利申用緊XH1

咁平啲仲好

會貴1855kit 幾多。想預筆直

一直都唔用

如果唔係要二手放，前玉幾花都好，成像都係肉眼睇唔出嘅分別，youtube好多實驗已經

加塊野又炫光又影響成像

利申iphone祼跑

100鎂=$800左右

1680

1855

香港 xt3 1855kit都遠遠冇1699usd咁貴啦
以現時市價嚟講, 我鳩估1680 kit貴1855 kit 3k走唔甩

咁衝啦

依家 16-80 大概幾錢？

極邪惡

想收支50230， 有冇平放

而家1855 KIT 一萬蚊水貨左右
但係呢個價都係壓左好耐貨先落到呢個位

講真1680 係幾心動呢支鏡
等下睇下.
我都覺會貴到差唔多12000-13000左右。
因為而家單買機身加鏡都係14000

見到有巴打放圖，等我都跟下隊先

會支支富士鏡一買即上B+W, 最緊要冼水防油同易抹

菲林鏡就平平地Nisi算抹落都幾順手

本身一手都係1000，你重想買二手？

全新一千咋wo

似係cmos入塵

b+w防油？手指毛呢？
用開kenko 洗唔洗轉？邊度有得賣？

同我一樣但我懶得去搞

邊部機影架?

影到d死黑警咁型

XT3 多數都係1855影 有一兩張係16.4/50f2

幾有味道 有冇lr過？

多數係影raw 係部機到執返啱光暗落film simulation 轉jpg就出
LR我會一次過咁執awb先會用
富士機真係懶人恩物

yes 直出唔洗煩

岩岩學影相
覺得佢有D位唔係好清(右下),同埋zoom到100%已經開始有D起格
求指點

像素唔夠？

其實你知唔知咩叫壓縮咗？

幅相得個幾百K

右下download度有original size

最近發夢無返工搞唔掂要賣老婆
放支極新淨 10-24 有保 有無巴打有性趣

可唔可以拎支鏡去東京整

唔想係香港整

how much
tks

有無邊間黃店 可以去幫襯？

等xpro3等到悶，幾時先到
正如777幾時死

冇問題

無人阻止你攞過去

有冇人有經驗

首先唔想比錢代理賺

其次富士香港整嘢好哪西

去東京整唔係唔得

但唔知十零日有冇得拎番姐

年尾東歐旅行
拎咩鏡去好？
Xt30
16 2.8
35 2
18-55
10-24

有人收
我以前都賣過

拎哂

唔怕影響成像？

Push

上個月尾去咗一轉
拎咗 18-55 (長插), 16.4 (for 影景), 55-200用咗一兩次only
1024好適合室內影，特別教堂，或者影大景又得
1855好方便
16/2.8細細支，定焦影景
至於35/2就睇你點用，街拍or 其他用途。
如果唔嫌加埋太重，都可以帶埋嘅

窮記但好似唔多富士野賣

邊角位成像散
好多廣角鏡都會有

1024 邊位無咁差
我覺得係景深未夠深
始終你最遠點同最近點個距離都好大
就算用8光圈都未必cover到
試下對焦點set係邊位 應該會sharp翻

唔用腳假影都會有影響

我放左係欄杆上面影 應該分別唔大掛

啱啱入左支90mm，第一支長鏡，入面有少少搖，正常嘛

佢地話防震 組件係有聲
開左機就冇事

kenko睇邊隻不過我費事研究所以直接B+W算香港見親kenko好似得Pro1D

層coating好似疏油，指模問題唔大既我諗返正我去放行一定帶埋抹鏡水同紙

我覺得冇乜影響

嚇死，上左真係會lock返 支鏡幾正

唔係防震

係磁浮鏡片

一比電就無聲

Kenko 最貴果隻得日本有

只限內銷出口

只限內銷唔出口

你話冇咪冇囉

但其實日本實體店都唔係好齊上兩個月搵左好多間ビックカメラ同ヨドバシ都冇Kenko隻光害filter

35 2
18-55
10-24 （最常用）

之前用 X-T1
曝光 set 太大，個 screen 會有個手震 icon
宜家用 X-T3
好似唔見佢會 display 個 icon?

PURO UV MC PROTECTOR

都係想學下野姐

見你係新手就同你講聲
Fuji post係有user嘅語氣係有性格d
唔洗太上心 追下post就會明白
除咗靠欄杆影，可以開2s timer避免禁shutter 個下嘅移動
至於同腳架比較，唔放大睇而你隻手又夠定應該唔覺嘅

唔該哂提點

你地幾時會用classic 黑白果d? 成日標準好悶 但有時又唔得normal番

喺reddit見到人用16-80，啲色好正

睇 feel

其實係對焦嘅linear motor

我唔識呀 我剩係記得人地講通電就冇事

借問聲唔淘寶邊度買到X-T30既手柄？

支xf90冇防震，如果搖佢有聲照計就係呢舊四組磁石嘅linear motor

Xc 50-230 1同2代分別大唔大

多半級防震

半級其實差別大唔大

有二代買二代啦，長焦防震越高越好

逆光影人應該點set
點對焦
間曝光up
大光圈

咁WB同快門速度呢

究竟有冇一塊快拆板係可以裝上X-E3而又唔會阻住換電

較快門iso冇預覽是否正常？

好似係太暗嗰陣部機會自動效高ISO比你取景，影就跟反你setting

請大家searches google trend唔同國家嘅 search trend再喺Twitter上面對應嘅tweet留#PolyU

mark 低條友，佢口臭開

講事實係冇人會聽

RRS

睇環境

例如？
快門快同慢有咩分別

之前放左支18-55出去依家又想收返會唔會好on9 發覺原來好好用好方便

入返支mij

點解放
我係未出1680之前都唔會放

呢塊？

會呀 之前諗住10-24 加35.4會頂到 但有時都係差小小

我都係16-80配35.4
未諗到下枝入咩好
係香港無乜機會拎出嚟影

加支廣角？但香港無幾多機會用到

香港平時出街就35.4都夠用

旅行先拎埋10-24

鐘意影人多過影景

去旅行帶左 16-55 50-230

10-24 影景 35.4影人

我都係，加Samyang12f2同35.4

旅行用多 已有1024 1855 50230
如果想整多枝輕身既家焦23定35好? 影下食物 街景 掃街為主

食物35 既話有 d困難

23.4啦 如果大舊就35/2 影食物舉高小小🙈

35mm f/1.4 半年前拍

放18-55 有意留tg

想上sony ff
放
有保行XT20 + 有保行35.4 + 10-24
有意留tg

直出唔好咩

應該話雙修好啲

那有錢

黑白貓一定會入黎話你第三張

死黑

英靈
X-H1
XF16-55mm f/2.8 R LM WR
Classic Chrome film simulation

加個hand grip 再加快拆版
我xt1 都係咁

呢兩個焦段都值得買，但二揀一嘅話按你要求係23比較合適

FF對你嚟講有咩意義？
如果係為後製嘅話我覺得ok
如果學你話齋冇乜錢，真係要三思下用三倍價錢買image quality唔係咁和味
富士操作真係太好 嗰陣我玩過陣a73真係躁咗
That was just a machine! What we need is a camera!

xt3 16-80 kit 日本11/28開賣

好同意你燥，一直用開a7到而家a73,
襯xh1有特價就入咗，一玩上手操控性真係方便好多，
有時去旅行影多咗又懶執相，fujifilm 直出又正，
玩玩下想放咗部a73

重等緊xpro 3

我等緊一部細部啲但又有IBIS嘅機⋯⋯
無了期噉等

O記有

細底係原罪
太難做淺景深
同埋操作都係不及富士

可能有排等

無反由o記 轉富士
兩種體驗黎
太好用

我就o記epl-7轉nikon apsc單反再轉x-h1
前兩者各玩咗大半年
富士暫時用咗一年

巴打咁有錢轉黎轉去
我由EM10mii等pen-f出markii等唔到就轉左會富士了

冇架啦,富士講左只有x-h系列會出ibis

噉都想佢下一部出slim啲嘅
或者好似50s噉出部50r(ff mode
X-H1R

噉之前只都係一機兩鏡
加上只係啲cheap鏡
唔肉赤嘅
富士就真係深坑嚟

有無人知x-pro 3幾時賣街 想去撚下ok就去買水貨

終於可以入手

頭先喺星際問，全黑版23號有貨，
鈦版要12月

貴嗰少少一定買鈦希望12月頭岀啦 想12月中去旅行用

大概幾錢
想買黎同A7R3雙修

點解16放咁後既

真係唔知

我問間賣行正價，全黑13800
另外兩色應該貴2000到，
我都a73加xh1雙修
等佢出全黑入手，另外兩色雖然有加持，
但都係覺全黑攪

35.4?

10-24長插
帶支大光圈
冇長焦冇計，我上兩次去覺得差支長焦
你去邊btw

要長焦？ 可即刻買。
去Budapest
Wien
Hallstatt
國王湖
Prague

佢D表情誇張到不得了 好撚嘔心
有無咁撚興奮呀咁撚大個人

第一次去歐洲都係去咁上下地方，不過冇去到國王湖，但我認為大光圈+1024+1855應該都夠，冇用過長焦未必會習慣，但而家50230好平，買左帶去唔帶1855都得焦段選擇多左好多。
反而我第2次去Slovenia Croatia 黑山，冇左長焦，感覺構圖變化唔夠多

多謝分享

你最好訂定一部
始終假期前啲貨唔會多

隨時炒起

主要驚個反mon用唔慣 同埋落腳架有d麻煩 好似話會頂住最多掀到90度23號去試咗黑色先 啱就訂鈦

但呢個價錢好似xt3抵屌啲
除咗樣好似性能差不多

放xt3 1024 有興趣pm

岩岩去旅行拎支50140 好正

黎緊去旅行影極光，諗住帶部xt2+xt3，一部影time lapse

但未諗帶咩鏡
手持
816f2.8
1024
1655
50140

16.4
35.4
56.2
90.2

最初諗816+1655/1024+50140+90.2
但原來好撚重，救指教

呢枝我都好鍾意，旅行長插，好sharp,定焦表現

如果56mm f/1.2對焦可以快啲就好啦

爸打有冇玩過50mm f/2
我都睇緊呢兩枝，睇YouTube 我比較偏向買50嗰枝

我無用過50mm f/2, 不過56mm除咗對焦慢啲之外, 其實係好正 (bokeh + sharpness)

死啦，始終差成級光圈都係差啲，
到時出xpro3睇下10-24襯唔襯到部機，
襯到就買56.2，襯唔到就買23.2同56.2

其實都可以唔洗買鏡，有10-24同16-55，
但完全唔襯xpro3

去到目的地買

放第二都後

Red badge真係好癲
作為變焦鏡 啲色散可以控制得咁好！

8-16+35.4/1655+90/2
或者買隻pelican寄倉 全部帶晒去

成日覺得寄倉好撚淆底.
暫時應該會帶8-16+1655+90.2
應該夠打

想問下有冇巴打用緊35.4 配xt2

對焦速度接唔接到？

我覺得很可以 無傳說中咁慢

準備入手

真心唔會後悔 先3千蚊 有枝有魔法嘅鏡 仲有咩可以投訴

黎緊去日本會拎 X-H1 8-16 + 35.4 + 50-140

最後會發現七成相都係1655

其實50-140 呢個焦段我都好鍾意

去旅行地方夠空曠好好影

鬧市用其實都好正

睇下去咩地方，人口無咁密集既90f2 都影得好舒服

下個月台灣決定輕裝35.4+16.4

打錯 想問16.4放咁前既

新手遲下會去旅行 想買支平價腳架 請問有冇推介

雖然佢係wide ,但唔變形

仲有手動轉換焦距環，其實可以好輕鬆應付好多環境，好多時只要行近d就 可以解決好多問題，而35.5/56.2 就其實都好鍾意，無咩特別高低之分

其實有啲想富士出隻大光圈定焦廣角鏡
14 2.8 到喉唔到肺

唔好意思打搞你地傾啲pro相機野
因為平時用開iphone影相
但想旅行用好啲啲 因為見到人地影啲相真係好睇啲
影下靚景
啲sales話fujifilm嘅色係比較準確
咁我想旅行時影啲日系style嘅相

想請教你地係咪fujifilm嘅機都幾好
如果平平地$4-6000
除左x-t20 仲有冇其他差唔多價錢選擇

感謝！

Agger

肥花全黑xpro3開價$14799
28號有貨

如果追求隻色 其實iphone加後製已經做到
同埋講緊日系style(偏冷色低contrast)已經唔係好需要攞色準確 因為需要後製
$4-6000買左部機係開端 鏡先係攞命個樣嘢 收返支二手18-55又要另外$1700-1800
考慮清楚想要啲咩 如果單純想要一種風格嘅相而呢樣嘢黎後製俾到你 為左咁而買部相機可能有啲浪費

感謝你仔細嘅回覆

其實我係睇人地影景啲相
除左偏日系 啲景深好啲 又廣角啲
影出黎啲相感覺好立體 有層次
係一啲我平時用手機無可能影得出嘅效果
（都可能係我唔識後製）
可能我用緊iphone7 都舊舊地
所以影風景點影都唔立體
不過我平時就應該好少用相機
都有諗緊換新電話定係買一部相機for旅行

其實你見好多師兄啲靚相都係經過太量後製

比如大家成日覺影raw, 影完raw張相如果唔識處理完全係

Fuji比較好係多人直出唔執都接受到

支持買黎試下

利申用緊最新iphone其實個景深好鬼假

我見啲朋友好似開心使用新iphone中 以為幾好添
我剛剛上網搵左幾部可以換鏡頭嘅機 而又平
主要係想影景 其次係影人 又希望唔使太多後製
（唔知會唔會太多要求）

你地會覺得邊隻好啲？
x-t20
x-t100
x-e3

感謝！！

xe3 + 35.4

Dllm全黑都貴到咁鈦咪成17000最少

不如去試下機先？
如果係新手真係建議了解下先買
如果你鐘意電話嘅影相模式（例如禁一個制就變左啲色彩）正如上面巴打講，就唔好嘥錢喇
特別富士機用auto影會好浪費

重有
都要諗下自己係咪真係成日袋住部機周圍影先？
都唔輕嫁，以女仔嚟講

最近個女仔fd買左支27餅鏡配xt30 都好撚正 勁細部

23 f2 or 16 f2. 8

價錢差唔多 諗緊邊支好

新手用xt20 發覺隻色唔錯（撇除我無技術）
直出：

直出jpeg?

我都係咁配 日日都可以拎出街玩

cc ?

我琴日都有試拎上手 x-t20係有點重
支鏡都幾重
所以打算今日都去試埋另外諗緊個兩款拎下
會唔會有款易拎啲

不過我都想學下用 唔想淨用auto 費事晒左部機
想試下自己調較
同埋部電話未壞 唔想換手機住
依家偏向係買一部相機 爭在買咩機
我見呢度x-t20討論程度真係好高
都想知其實係咪佢比較好用 我見啲掣好多

Jpeg啊

本身諗住買xt20，不過拎上手都覺得大舊，所以入左二手x100f去旅行好方便

18-55好hit
2手平水貨幾百都即刻hold哂

點解？

手持35.4 18-55 想入多支影既鏡 有無介紹

你打算用新鏡影咩先？

景

入多支長焦

呢個range又common

支鏡輕又質素唔差

邊支好？

靚光真係好重要

睇筆直

變焦：
xc50230<xf55200<xf50140<xf100400

定焦：
60<80<90<200

今日問左 X-T3 Body $8200，好吸引

影景點解唔用16.4？

我見佢個range差支長焦， 但16同18影出黎個感覺唔會差太多係再wide d 再唔係就1024超廣角

啱啱諗緊同一問題

1024都想入 又抵玩

長焦好睇個人使用習慣 買完發覺用唔著會好浪費
鍾意影景16.4真係好正 大光圈超近對焦成像靚仔

16.4 開心使用中

16啦反正仲可以crop

我有三陽12，xf27, mitakon 35. 諗住12同27中間揀一枝

多謝你意見先

16好啲 23同27焦距同用途都好似
wide嘅話12同16個分別會大啲 分別會大過23同27

唔該巴打，我今晚返去擰下枝zoom再諗諗，傾向16

大約幾錢

ching咩鏡影

GFX真係好正, 就算係jpg都仲有好多details可以執, 我download張圖落嚟推高exposure都好似無咩爆格爆noise...
我都想買部GFX 50R玩下, 請問有無咩鏡推介?

手持xh1, 35.4, 18-55
想放棄支18-55換2枝定焦
如果16.4+35.4+56.2點睇？
定其實keep枝18-55加枝1024就夠做？
感謝

呢張係jpeg 推？

Xt3 8200 又好似ok 喎

Xt20 知唔知可以賣到幾錢， body

gf63

中片嘅威力就係到，就算張相影出黎光差好大，黑曬，但執到執到啲detail出番曬黎。

我自己有兩支63同23, 63支係sharp到痴線, 23就一般。但見上網啲人好少推63。

係錢嘅威力...
如果RAW 咪仲屈......

x100f

夠晒輕便，枝鏡又靚仔

黎緊吹緊出x100v

請問富士用咩software 執raw file format?

利申 用緊xe3 kit lens

Thanks! 我諗緊45mm定63mm好 (因為都係想一機一鏡)
另一方面我又睇緊Voigtlander 50mm f/1.2 (或40mm f/1.2), 貪佢細枝啲大光圈甚至可轉接部X-T3, 請問你有無試過?
(其實仲有中一光學枝65mm f/1.4, 網上唔多評價, 都唔知好唔好)

capture one

我本身都諗住一機一鏡，但好難忍手，up多張，勁sharp

其實點解個個都吹話叫x100v??
尾嗰個字母係點嚟

100X

second, third, forth

fourth *

推

個人會揀三支定焦
quality好d

其實好睇你想影咩

下灘好正

Gfx真心正不過我冇錢

係咪要錢？
乾學生一名😫

35.4 真係幾正

lightroom 有學生plan
免費嘅可以用RawTherapee

Europe?

本身係拍片同影人像多

今日去咗鳩影
香港人繼續加油

第一次學收細光圈 屌得細力啲

拍片唔好放18-55 神鏡黎

應該係bondi beach?

黃色經濟圈

咁我應該入定焦定1024保翻廣角焦段

Why not both

capture one express for fujifilm係免費版

咁都睇得出邊到，勁

想問新舊sensor嘅畫質相差遠唔遠

唔放大睇唔差得遠

ig whatsapp個啲本身都會chop唔少

拍片好似買靜嘅變焦好啲 不過18-55已經好好用
另外睇你駛唔駛去到10mm
我本身係16mm打手 開心使用中 覺得唔駛去到10 同埋去到10同光圈全開個邊位好似都幾soft

100%嚟睇呢？

人像個景深笑撚左出聲假到

等緊xpro3出
然後入xpro2

唔係出咗喇咩？

三陽12mm 大一級光圈，老蛙有暗角問題。
而且太wide好難駕馭

利伸：10-24同三陽12都有。平時用10-24做歐遊旅行鏡

巴打係咪較高咗個saturation

新手入xpro3 定 xt30就夠
主要旅行用 影景 星空 極光

真新手？係嘅話絕對唔建議入x-pro3

可能係用數碼相機身手

我上網搵搵先
Thanks

唔等錢洗唔好放
有WR 對焦快 細+輕
旅行掃街一流

想請教下啲白底點加上去？
加左白底上去會crop 邊位嗎？
還是只係將圖壓細左加邊位？

vsco

新手想問 影景深要點set?

睇你用咩鏡
要高焦距、大光圈
同埋距離目標愈近，效果愈強

睇第幾代
第四代sensor 低光表現好
夠光情況下就算同第一代比都唔會好好多

個個都入56.2
咁枝50.2係咪真係咁差
50.2係幾襯xpro3

Xt30 18-55
高焦距係邊個制

睇鏡頭, 鏡頭 x mm, 個x 字就係焦距, 數字大, 個焦距愈遠

因為用緊xt20, 諗緊upgrade 走xt3 定xh1

18-55 真係好抵玩
仲係手千其唔好放

50/2有乜問題?
我又係咁影..

Xt20好差咩？
Xh1都好似係3代唔係4代

佢係咪以為景深係好似iphone噉 拉一拉就有
連焦距光圈係乜都未知

有巴打呢句，個心定一定
不過睇咁耐兩枝鏡比較，我都係會買50.2多

其實都唔差，但想upgrade下
冇低d iso 同wr
Xh1 3代呀，不過鐘意佢有個lcd mon 仔同防手震
Xt3 就新d.
仲考慮緊

咁新入坑唔識都正常嘅
可以上網睇下d 攝影新手智識
真心有用

我都曾經諗過呢個問題

真係唔識

Google 下睇下iso 光圈快門果d 先，再慢慢自己撚下研究下

不過連依d基本認識都唔做下功課

有d網好複雜。有冇簡單易明新手網

我都揀50/2先不論價錢，WR對我個人黎講好重要

配leica鏡好冇

最簡單方法：
買枝56.2
扭到個光圈1.2，就自然有

想請教下巴打們 行山影景 用緊XH-1 + 10-24mm
諗住入支長焦 有無咩好推介

都係果句啦
兩支相同光圈拍埋一齊你分到先至再講啦

咁撚細光圈仲好意思叫人買

50-230行山用唔覺攰
夠輕

50-230啦 日頭夠晒

Iso 200 同400 肉眼聞mon先可能睇到分別
更可況160 同200 比
Xh1手感好好多 不過你用開xt20應該xt3無乜問題
當初我揀既時候覺得xh1 重同埋手柄大頂住個袋好多位
Sensor quality 相差其實好marginal, 基本上兩部iso3200 開始唔洗諗detail, sharpness
同埋xt3對焦好好多（主要係我鐘意用35.4, 呢part 好重要 其他鏡分別應該不大)
不過xh1有防手震
你想一鏡走天涯 配支16-55 xh1最fit, 1024 快門慢啲亦無問題
最緊要係好撚好揸快門又好撚輕 而家又好撚平
（屌如果出xh2我都可能換）

係，我都覺xh1 個grip 大d 好揸d, 我手大。
Xt20加完grip 都係覺得差咁d